\renewcommand{\abstractname}{Abstract}
\begin{abstract}

% Der Abstract soll einem Leser dabei helfen zu eintscheiden, ob es sich lohnt, die ganze Arbeit zu lesen.
% Üblicherweise wird dafür die gesammte Arbeit in einer viertel bis drittel Seite zusammengefasst.

\end{abstract}
